[有感而發] 究竟咩係毒 我睇唔透...

其實「毒」呢一個概念係咪比人濫用咗？

而家啲人一諗到「毒」，第一時間就聯想到油頭垢面、唔識打扮、鍾意動漫既男/女仔。但呢個印象只不過係俾傳媒同網民不斷渲染同內化，令一班只不過係怕羞少少既男/女仔，被貼上負面標籤。

搵返毒既源頭其實係出自日本既《電車男》，入面既「毒」意指“欠缺異性緣的單身男性或女性”，我認為呢個term只係形容性格內向、社交圈子比較細、對住異性會怕羞的男女仔。好似本人為例，身高174，樣子比黃宗澤差少少，由細到大都好怕羞，一望住心儀既女仔就會好緊張，唔敢講野。因為咁，咁大個仲係A0，就比身邊既人笑我毒...

我就咁諗啦，你地呢？

差過黃宗澤仲拎出黎講

悶+樣衰=毒
未見過毒男係唔樣衰

我真毒

認真 我覺得內向唔緊要 怕醜個下真係比人感覺好毒 尤其是社交嘅時候 談吐唔夠大方 眼神閃縮 口疾疾

利申:同friend討論過點解自己好毒, 毒撚A0

我反而覺得毒係講緊成日覺得自己講野好好笑 唔識睇人眉頭眼額嘅人